許智峯稱被疑似跟隨車輛撞傷 警方最後放行車輛

民主黨立法會議員許智峯表示，在堅尼地城科士街一帶嘗試與一輛懷疑跟隨他的車輛司機交涉，期間被撞到大腿，有途人報警，警方最後放行有關車輛。

許智峯表示，有關車輛由立法會一直尾隨他，他之後想與司機交涉，詢問他的身分，但司機想開車離開，並撞到他的大腿。有警員到場調查，許智峯引述警員的講法，指車上兩人是記者，亦看過他們記者證，但警方拒絕透露對方所屬機構。

許智峯又說，事件性質嚴重，已向警員表明不同意讓司機離開，但警方沒有要求對方下車、沒有交代清楚對方身分下讓二人離開，做法不負責任。許智峯說，會與律師商討，追究涉事司機及警員的做法。

從中西區區議員的直播所見，在涉事車輛駛走前，許智峯嘗試阻止，有警員將許智峯按在地，許智峯手臂擦傷。現場有圍觀的市民不滿，指罵警員及司機。

散仔表示：國安嚟㗎，我邊有權查啊

推